<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mô Phỏng on Nam&#39;s Journal</title>
    <link>https://namberino.github.io/vi/tags/m%C3%B4-ph%E1%BB%8Fng/</link>
    <description>Recent content in Mô Phỏng on Nam&#39;s Journal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 16:45:19 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://namberino.github.io/vi/tags/m%C3%B4-ph%E1%BB%8Fng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hệ thống Lorenz và Hiệu ứng cánh bướm</title>
      <link>https://namberino.github.io/vi/posts/2025/02/h%E1%BB%87-th%E1%BB%91ng-lorenz-v%C3%A0-hi%E1%BB%87u-%E1%BB%A9ng-c%C3%A1nh-b%C6%B0%E1%BB%9Bm/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 16:45:19 +0700</pubDate>
      <guid>https://namberino.github.io/vi/posts/2025/02/h%E1%BB%87-th%E1%BB%91ng-lorenz-v%C3%A0-hi%E1%BB%87u-%E1%BB%A9ng-c%C3%A1nh-b%C6%B0%E1%BB%9Bm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chưa có phiên bản tiếng Việt. Work in progress.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;If you&amp;rsquo;ve ever seen a movie about time travel, you&amp;rsquo;ll probably have heard of the term &amp;ldquo;&lt;em&gt;The Butterfly Effect&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. The Butterfly Effect got its name from a pretty interesting example: The flapping of a butterfly in the present can cause a hurricane in the future. It&amp;rsquo;s used extensively in time travel movies because if you somehow managed to time travel to the past and change the past, the future could be drastically altered from that small change due to how that small change compounded into bigger and bigger changes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mô Phỏng Tên Lửa Điều Chỉnh Vectơ Đẩy trong Python</title>
      <link>https://namberino.github.io/vi/posts/2024/06/m%C3%B4-ph%E1%BB%8Fng-t%C3%AAn-l%E1%BB%ADa-%C4%91i%E1%BB%81u-ch%E1%BB%89nh-vect%C6%A1-%C4%91%E1%BA%A9y-trong-python/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 20:31:39 +0700</pubDate>
      <guid>https://namberino.github.io/vi/posts/2024/06/m%C3%B4-ph%E1%BB%8Fng-t%C3%AAn-l%E1%BB%ADa-%C4%91i%E1%BB%81u-ch%E1%BB%89nh-vect%C6%A1-%C4%91%E1%BA%A9y-trong-python/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kĩ thuật tên lửa là 1 topic mà mình rất thích và mình cũng muốn thử build 1 tên lửa mô hình từ rất lâu rồi. Nhưng do nhiều lí do khác nhau, mình không thể build 1 cái tên lửa mô hình được. Thế nên mình sẽ đi theo hướng mô phỏng tên lửa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mình sẽ build 1 chương trình mô phỏng cho 1 cái tên lửa điều khiển vectơ đẩy. Loại tên lửa này có thể điều chỉnh hướng phóng của động cơ để thay đổi hướng bay. Tên lưa này sẽ được cấu hình khá giống với thực thế, nó sẽ không giống với thực tế 100%, nhưng đa phần thì nó sẽ giống với thực tế. Mình đã ghi chép lại tất cả chi tiết về dự án này để bất kì ai cũng có thể đọc và học làm theo được.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
